<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Авторы on Стихи на заказ</title>
    <link>https://alialievmos.github.io/poems-to-order/post/</link>
    <description>Recent content in Авторы on Стихи на заказ</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://alialievmos.github.io/poems-to-order/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Алла Гутникова</title>
      <link>https://alialievmos.github.io/poems-to-order/gutnikova/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alialievmos.github.io/poems-to-order/gutnikova/</guid>
      <description>Писательница, поэтесса, исследовательница. Политзаключенная по делу DOXA. Родилась в 1998 году в Москве. До ареста училась в Школе культурологии, преподавала, читала стихи в телеграм-канале «шир ха-ширим», участвовала в семинаре «Чтения Целана» в Антиуниверситете. Дебютный текст «вы не путайте, сыны, день конца и дочь весны» («лебединая песенка») опубликован в DOXA. На платформе «Ф-письмо» выходила подборка документальной поэзии «сегодня 194-й день домашнего ареста» и переводы из Одри Лорд (совместно с Викой Кравцовой). На портале ГРЁЗА опубликована подборка «учебное.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Василий Савельев</title>
      <link>https://alialievmos.github.io/poems-to-order/savelev/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alialievmos.github.io/poems-to-order/savelev/</guid>
      <description>Поэт, редактор журнала «Флаги». Родился в 1999 году в Ставропольском крае. Студент Литературного института им. Горького. Состоит в арт-группировке «За Стеной». Публиковался в журналах «Воздух», «Плавучий мост», «Гвидеон», на портале «Новая карта русской литературы» и «Солонеба». Лауреат первой степени молодёжной поэтической премии «Цикада» (2021). Живет в Москве и в Ставропольском крае.
О поэтике (автокомментарий):
Экзистенциальные вопросы моей поэтики: может ли нежность проявиться через насилие, может ли появиться свет в абсолютной пустоте?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Владимир Кошелев</title>
      <link>https://alialievmos.github.io/poems-to-order/koshelev/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alialievmos.github.io/poems-to-order/koshelev/</guid>
      <description>Поэт, редактор сетевого журнала «Флаги». Родился в Воронеже. Окончил гимназию и художественную школу, в 2018 году поступил в Литературный институт им. Горького. Состоит в арт-группировке «За Стеной». Публиковался в журналах «Воздух», «Волга», «Плавучий мост», в разделе «Студия» Новой карты русской литературы. Шорт-лист молодёжной поэтической премии «Цикада» (2021). Член комитета охраны ЛЭП. Живёт в Москве.
О поэтике (автокомментарий): Можно сказать, что мои творческие поиски во многом соприкасаются с поисками метареалистов, оказавших на меня и многих моих друзей и коллег сильное влияние.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дани Соболев</title>
      <link>https://alialievmos.github.io/poems-to-order/sobolev/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alialievmos.github.io/poems-to-order/sobolev/</guid>
      <description>Поэт, студент-филолог второго курса ВШЭ. Стихи пишет с 14 лет. Публиковался на платформе издания «Кифареды». Автор сборника «Один альбом» (2021). Живёт в Москве.
О поэтике (автокомментарий):
Я пишу очень разные тексты – и силлабо-тонику, и тонику, и верлибры. Люблю глупенькие аллюзии и цитаты – и придумывать новые слова к новым текстам. Поэт_ки, которых я люблю и которые на меня влияют: Маяковский, Лев Лосев, Елена Шварц, Михаил Гронас.
Публикации:
– Кифареды.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дарья Данилова</title>
      <link>https://alialievmos.github.io/poems-to-order/danilova/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alialievmos.github.io/poems-to-order/danilova/</guid>
      <description>Поэтка. Родилась в Туле в 2001 году. Студентка Литературного института. Публиковалась в журнале «Флаги», на платформе «Солонеба», участвовала в поэтических чтениях «Флагов» в рамках проекта «Девятая станция» (РГГУ, 15.04.2021), «Литературные перекрёстки» (онлайн-формат, Тарту, 06.05.2021)
О поэтике (автокомментарий): В моих стихах форма, вышвырнутая навыворот пространства, сама же познает себя. Сейчас меня интересует больше метонимическое, герметичное в самом себе пространство текста. В этом плане показательным будет отрывок:
Публикации:
– Флаги;
– Солонеба.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Лиза Хереш</title>
      <link>https://alialievmos.github.io/poems-to-order/hersh/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alialievmos.github.io/poems-to-order/hersh/</guid>
      <description>Поэтка. Родилась в 2002 году в Москве. Учится на филологическом факультете ВШЭ. Публиковалась в разделе «Мастерская» журнала «Флаги», в журнале «Формаслов». Живёт в Москве.
О поэтике (автокомментарий):
Что-то нежное, скорее всего перескакивающее с размера на размер и с одной системы стихосложения на другую. Трепетное и любовное. Скорее всего с маленькой буквой и без пунктуационных изысков. Немного сложное, немного запутанное. Акцент на поиске нового способа существования языка, который будет находиться между жёсткими рамками традиции и внутриязыковыми сломами, неправильностями, ошибками.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Михаил Бордуновский</title>
      <link>https://alialievmos.github.io/poems-to-order/bordunovsky/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alialievmos.github.io/poems-to-order/bordunovsky/</guid>
      <description>Поэт, главный редактор журнала поэзии «Флаги». Родился в Челябинске в 1998 г., с 2017 г. – студент Литературного института. Публиковался в журналах «Воздух», «Гвидеон», на «Студии» «Новой карты русской литературы» и др. Член комитета охраны ЛЭП. Живёт в Москве.
О поэтике (автокомментарий): В последнее время, в противовес сгущенной поэтической образности и разворачиванию метасюжета в моих более ранних стихотворениях, меня стала интересовать ещё и пустота, её гравитация, непрямое воздействие: то, как стихотворение вращается вокруг бессодержательности, опустошенной памяти или мнимого, предполагаемого пейзажа.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сергей Романцов</title>
      <link>https://alialievmos.github.io/poems-to-order/romancev/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alialievmos.github.io/poems-to-order/romancev/</guid>
      <description>Поэт, блогер. Родился в Златоусте, вырос в оренбургских степях. Учился на филолога. С 2008 года живёт в Еманжелинске (Челябинская область). Публиковался в журнале «Флаги», в тонких журналах «Незнание» и «Кит умер», альманахе «Срез», на сайте журнала «Сноб» и на «Полутонах». Автор пабликов «Маргиналии», «Современная поэзия в мемах» и телеграм-канала «Маргиналии». Лонг-лист премии «Лицей» (2020, 2022).
О поэтике (автокомментарий):
Я пишу в основном недлинные нарративные верлибры и минималистические тексты. Предпочитаю простой и лаконичный поэтический язык.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>София Амирова</title>
      <link>https://alialievmos.github.io/poems-to-order/amirova/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alialievmos.github.io/poems-to-order/amirova/</guid>
      <description>Родилась в 1993 году в Пензе. Публиковала стихи в печатных и онлайн-журналах «Волга», «Артикуляция», «Ф-письмо», «Литкарта», Лиterraтура, «Флаги», «Цирк &amp;ldquo;Олимп&amp;rdquo;+TV», «Грёза».
О поэтике (из сопроводительного письма Оксаны Васякиной к номинации на премию Драгомощенко): «Софию Амирову можно сравнить с блуждающим небесным телом. Она автономна относительно литературных сообществ и групп. Здесь можно привести хотя бы тот факт, что она пишет довольно давно, но только в этом году подала свою подборку на премию Аркадия Драгомощенко.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Софья Дубровская</title>
      <link>https://alialievmos.github.io/poems-to-order/dubrovskaya/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alialievmos.github.io/poems-to-order/dubrovskaya/</guid>
      <description>Поэтка, критикесса, редакторка журнала поэзии «Флаги». Родилась в Ставрополе в 2000 году. С 2017 года – студентка Литературного института им. Горького. Публиковалась на портале «Новая карта русской литературы», в альманахе «За Стеной», журналах «Волга», «Гвидеон», «Кварта», на платформе арт-дайджеста «Солонеба». Лонг-лист молодёжной поэтической премии «Цикада» (2021), шорт-лист премии «Лицей» (2022). Живёт в Ставрополе и Москве.
О поэтике (автокомментарий): В своих стихотворениях я стараюсь постоянно поддерживать диалог с теми, кто в привычном понимании лишён возможности вести его в бессловесном мире.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Софья Суркова</title>
      <link>https://alialievmos.github.io/poems-to-order/surkova/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alialievmos.github.io/poems-to-order/surkova/</guid>
      <description>Поэтка и прозаэсса. Родилась в 1999 году в Московской области, с 2017 г. – студентка Литературного института. Публиковалась в журналах «Флаги», «Ф-письмо», «Воздух», «Волга», «TextOnly», «Цирк &amp;ldquo;Олимп&amp;rdquo;+TV», «Лиterraтура», «Парадигма», на порталах «Грёза», «Солонеба», «полутона». Переводила стихотворения Чарльза Симика для сборника «Открыто допоздна» («Полифем», 2021) и ряд стихотворений европейских и индийских авторов ко Всемирному дню поэзии 2021 г. Шорт-лист молодёжной поэтической премии «Цикада» (2021).
О поэтике (автокомментарий): Я пишу стихи (исключительно верлибры) и прозу.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ульяна Баранова</title>
      <link>https://alialievmos.github.io/poems-to-order/baranova/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alialievmos.github.io/poems-to-order/baranova/</guid>
      <description>Поэтесса. Родилась в 1999 году в Московской области. С 2017 года – студентка Литературного института. Публиковалась в журнале «Флаги». О поэтике (автокомментарий): Мне нравится писать из состояния, когда любовь захватывает всю меня, выражать это через слушание и тишину. Думаю, мою поэтику можно охарактеризовать как бережную, стремящуюся обнаружить неслышимый разговор вещей и – бессловесно – в него вступить.
Публикации:
– Флаги. (https://flagi.media/piece/320)
*** когда мы обнимемся, в животах появится молчаливое эхо (это камень проснулся для жизни) когда посмотрим друг другу в глаза, во лбах заколышутся водяные лилии (или для смерти?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
